【復仇者聯盟4】內地預售破$1.6億 網民：「零點場」比春運車飛仲難搶

全球影迷引頸以待的《復仇者聯盟4：終局之戰》（簡稱：《復仇4》），將於本月24日在全球多個地方上映，繼香港影迷爭買預售戲票而拖冧全港院線網站後，內地昨日開始預售亦出現搶購潮，創造了中國電影史預售票房最快破億新紀錄。號稱全球最早「零點場」（凌晨零時）首日戲票，更傳索價千元人民幣（下同），有網友慨嘆，《復仇4》一票難求，比春運火車票更難搶。

據貓眼專業版數據顯示，昨日《復仇4》在內地正式開始預售，截至今日中午預售票房已達1.4億元（約1.64億港元），其中首映日的預售票房已逾5,000萬元（5,849萬港元），排片佔比99.7%。
內地不少戲院都不斷上調票價，由最初的60元增至幾百元。據內地媒體報道，從各大售票平台可見，《復仇4》的最早零點場的首映票價，在北京，上海，南京等城市要300元（約350港元）以上，甚至接近500元（約584港元）。上海的萬達影城亦推出《復仇4》首映場皇帝座，票價高達300元一張（電影票200元，周邊零食100元），而且僅限50位。

在上海，有戲院零點場戲票更傳出索價上千元，令不少網民咋舌。其後，有傳涉事戲院澄清是電腦故障，以致預售屏幕出錯。另外，比零點場更誇張的是首映禮，有消息傳首映禮見面會的「黃牛價」，已炒至30,000元。

澎湃新聞網指，有從事院線管理的員工指，內地電影票定價只有最低標準，上限則沒有規定，影院完全可按照自己認為的市場行情來定價。他還透露，很多戲院早已知道要把《復仇4》的價格定得比前一集高，「因為180分鐘，相當於兩部電影了。」

有網民指，看到戲院票價一路上調已心驚膽跳，亦有網民認為不應助長這股歪風，「超想看，看了下票價還是會看……
，不過估計要晚幾天，擠不贏。」